\section{Auswertung}
\label{sec:evaluation}
In diesem Abschnitt wird die Lebensdauer komischer Myonen aus den Messdaten gewonnen.
Um dieses Ziel zu erreichen, ist es erforderlich die Messapparatur zu kalbibrieren. Außerdem
ist es erforderlich aus der Variation der Verzögerungsleitungen die
Zeitauflösung der Messapparatur zu ermitteln. Alle Fehler werden im Folgenden mit Hilfe
des \texttt{python}-Paktes \texttt{uncertainties} brechnet, welches eine automatische
Gauß'sche Fehlerfortpflanzung bereitstellt.

\subsection{Kalibrierung der Messapparatur}
\label{subsec:calibration}
Die Daten über die Lebensdauer wird mit Hilfe eines Vielkanalanalysators (VKA) gewonnen.
Der VKA teilt die gemessenen Lebensdauern in \num{512} Kanäle (Bins) eines Histogrammes ein.
Dabei ist zu berücksichtigen, das der Zusammenghang zwischen gemessener Lebensdauer und
Kanal linear zusammenhängt.

Somit ist es Sinnvoll dieses Zusammenhang über eine lineare Funktion

\begin{equation}
f(c) = A \cdot c + B
\end{equation}

anzunehmen. Eine Ausgleichsrechnung liefert somit

\begin{align*}
	t(c) = (0,0454 \pm 0,00003)\frac{\text{\mu s}}{\text{Kanal}} - (0,035 \pm 0.004) \text{\mu s}
\end{align*}

Im der weiteren Auswertung ist lediglich der Prameter $A$ von Interesse.

\subsection{Zeitauflösung der Messapparatur}
\label{subsec:timeresolution}
Um verschiedene Signallaufzeiten zwischen den SEV's und der Koinzidenz ausgleichen zu können, werden Verzögerungsleitunge
benutzt um weitere Verzögerungen in das System einbringen zu können. Durch Messung der Myonen-Zählrate unter Variation der Verzögerungszeiten lässt
sich die Auflösungszeit $\Delta t_\text{K}$ der Koinzidenzschaltung als Breite einer Gaußglocke bestimmen.


\subsection{Untergrundrate}
\label{subsec:underground}

Um die Untergrundrate $N_\text{B}$ abschätzen zu können, wird die Wahrscheinlichkeit betrachtet, mit der ein Myon im bei gestarteter Messung in
einem Zeitintervall von $T_\text{S} = \SI{10}{\micro \second}$ ein Stopp-Signal erzeugt. Unter der Annahme das dass Auftreten von Myonen Normalverteilt ist,
lässt sich die Wahrscheinlichkeit $p_i$ einer Messung von $i$ Myonen durch eine Poissonverteilung abschätzen:

\begin{equation*}
p_i = \frac{\lambda^i}{i!}\mathrm{e}^{-\lambda}\,.
\end{equation*}

Wobei der Erwarungswert der Messung eines Myons mit $\lambda$ bezeichnet wird. Dieser Erwarungswert wird mit der Myonenzählrate identifiziert. Somit liefert die Poissonverteilung die Wahrscheinlichkeit
für diee Messung eines Myons.

Zur Berechnung der Untergrundrate ist es notwendig die durchschnittliche Anzahl an Myonen zu bestimmen, die in einer Sekunde den Tank passieren.

\begin{equation}
f = \frac{N_{\text{Start}}}{t_{Messung}} = 2,28 \frac{\text{myonen}}{\text{s}}
\end{equation}

Die Wahrscheinlichkeit, das genau ein weiteres Myon innerhalb der Suchzeit den Tank durchquert berechnet sich gem

\begin{equation}
P = \frac{(T_s \cdot f)^k}{k!} \exp{f \cdot T_s} = 0,00002 \%
\end{equation}

wobei k = 1 gilt.

Somit ergibt sich bezogen auf die Startimpulse 

\begin{equation}
N_{Err} = 32.53
\end{equation}

Fehlmessungen. Werden jetzt noch die einzelnen Kanäle berücksichtigt ergibt sich folgende Untergrundrate:

\begin{equation}
U = 0,07 \frac{\text{counts}}{\text{Kanal}}
\end{equation}
\subsection{Bestimmung der Lebensdauer}
\label{subsec:lifetime}
